#Навчальна програма-симулятор взаємодії об'єктів в фізичних полях з графічною візуалізацією.
##Титульний лист
	+ Відділення: Комп’ютерних наук
	+ Секція: Мультимедійні системи, навчальні та ігрові програми
	+ Базова дісципліна: Математика
	+ Розробка програми-симулятору з графічною візуалізацією. 
	+ Ніхто
	+ 18 березня 1998 року
	+ 11-В
	+ КПНЛ №145
	+ Печерський район
	+ %домашня адреса%
	+ +380(44) 525-6716, +380(63) 609-2603
	+ Лук'янчикова Тетяна Володимирівна, вчитель інформатики Київського Природничо-Наукового Ліцею 145, тел. +380(67) 259-8721

##Вступ
Мета: 
+ Розробити physics engine (укр. "фізичний рушій") для візуалізації взаємодії довільної кількості об'ектів в фізичних полях
+ Забезпечити цю програму відповідним графічним інтерфейсом та відповідною продуктивністю(рос. "производительность")
+ Оптимізувати програму таким чином, щоб вона змогла працювати навіть на "слабких" комп’ютерах.

Актуальність: у наявний час відсутній фізичний рушій для візуалізації взаємодії тіл в фізичних полях, наприклад електромагнітному та гравітаційному. Це поскладнює вивчення цих тем з фізики. 

##Для чого може бути використано
+ В навчальних цілях: для наочної візуалізації таких процесів:
	+ Гравітаційна взаємодія тіл -- рух по орбіті, закони Кеплера, космічні швидкості, рух по орбіті в сфері взаємодії більш ніж одного тіла (система Земля і Луна, або Юпітер та супутники)
	+ Електронна взаємодія тіл -- закон Кулона, крутильні терези Кулона.
	+ Пружне тіло -- "желейка", закон Гука, пружний (абсолютно та не абсолютно) удари, центральний та нецентральний удари.
	+ Броунівський рух (у двовимірному просторі).
+ В науково-дослідницьких цілях
	+ Прецизіонний розрахунок траекторії космічного апарата.
	+ Задача n тіл
	+ Дослідження точок Лангража (не факт що буде)



------
#Коментарії та хлам

##

+ Создание графического движка основанного на OpenGL2.0 и GLSL.
+ Написание простого физического движка который будет обрабатывать удаленное взаимодействие (упругое | гравитационное | электростатическое) произвольного количества объектов.
+ Создание тестовых сцен: 
	+ Система из нескольких тел (скорее всего Земля&Луна, или Юпитер&спутники (<- вероятнее всего, ибо тел больше))
	+ Броуновское движение в двумерном пространстве. (потому что в трехмерном этот ~~ужас~~ движок сдохнет: объектов шибко много нужно для красивой симуляции)
+ Написание основного GUI и логики работы с ним.



1.	Титульний лист із обов`язковим зазначенням (Додаток 1.2):
-   відділення;
-	секції;
-	базової дисципліни;
-	теми роботи;
-	статусу в МАН (слухач, кандидат чи дійсний член МАН);
-	прізвища, імені, по батькові автора;
-   повної дати народження ( наприклад: 12 червня 1995 р.);
-   класу (наприклад: 9 клас, 10 клас, 11 клас, а не 23-Д група);
-	повної назви загальноосвітнього навчального закладу, гімназії, ліцею;
-	району;
-	домашньої адреси;
-	контактних телефонів (домашнього та мобільного);
-	прізвища, імені та по батькові (повністю), наукового звання, місця роботи, посади та контактних телефонів наукового та педагогічного керівників.
